為掃港獨不惜葬送香港地位 啟動基本法48條開先例「執行中央人民政府就《基本法》規定的有關事務發出的指令」權力

為掃獨不惜葬送香港地位

【拆局】今次北京史無前例地以發公函方式，指示港府就取締民族黨一事提交報告，顯示北京要對付港獨，即使有關做法會危及國際社會對一國兩制信心也在所不惜。

有政界人士憂慮，北京如此不顧一國兩制介入取締民族黨，只會令國際社會更認定香港逐步變「一國一制」，「香港特殊地位只會失去得更快，更加唔可以幫北京搞大灣區同一帶一路」

保安局去年7月提出取締民族黨，當時局長李家超強調處理取締香港民族黨的事是「純粹香港特區政府事務」，其間李家超曾於8月訪京時會見中央港澳工作協調小組組長韓正，李當時稱沒有主動提及任何個案，但韓正主動點名提及民族黨，要求港府依法處理，並稱對港獨零容忍，反映締民族黨一事根本是中央要求港府出手。

為啟動基本法48條開先例

然而，北京明顯不止要取締民族黨如此簡單，有民主派人士稱，今次北京以發公函方式，指示港府就取締民族黨一事提交報告，就是要進一步確立中央可以用行政手法，運用《基本法》第48條中，特首要「執行中央人民政府就《基本法》規定的有關事務發出的指令」權力，以行政手段繞過法律指示特首執行中央任務，「一旦開先例，日後可以同相同手法打港獨、自決組織、甚至民主派」，又指北京此舉勢必令國際社會更認定，香港正加快變「一國一制」，香港在國際社會中的特殊地位只會失去得更快，除了損害香港，北京也會受損，「香港特殊地位只會失去得更快，更加唔可以幫北京搞大灣區同一帶一路，到時香港國際金融中心地位冇咗，北京亦唔會冇損害」。
■記者莫劍弦
<蘋果>

聖旨到

聖旨到！奴婢接旨！

奴婢領旨！

奉天承運，皇帝詔曰：“一國兩制只賦予五品官林奠處理雞毛蒜皮之事，凡任何觸動皇帝利益的範疇，都要交回皇帝處理。任何挑戰獨裁的行為，都萬不能接受，要盡一切方法打壓！如有不從，洗頭艇便會在你附近”

願吾皇萬歲萬歲萬萬歲！

咁都有五品

侵侵:

依家大陸拆埋關口仲得
港豬繼續返工

退休後有政協副主席做喎

取消香港政策法 +1

美國還等甚麼

十年劇情正成真中

呢舊野仲勁過23條

勁過釋法
(基本法最終解釋權及修改權在人大)

香港太遲搞獨立，做左白手套咁多年，大陸要乜技術都拎得7788，一個用完嘅condom重有乜需要保持國際地位？08年個期你睇下大陸偷技術偷得幾輕鬆？係港柒有份養大呢隻食人魔

一國兩制已完

真焦土

基本法太垃圾